<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Data><Series>
  <id>77248</id>
  <Actors>|Andrew Francis|Chafurrin|Dillon Moen|J|Jocelyne Loewen|Joji Nakata|Kirby Morrow|Maaya Sakamoto|Mayumi Iizuka|Michael Dobson|Narumi Hidaka|Natsumi S|Paul Dobson|Scott McNeil|Terry Klassen|Tsujitani Kouji|Venus Terzo|Ward Perry|Yamaguchi Kappei|</Actors>
  <Airs_DayOfWeek></Airs_DayOfWeek>
  <Airs_Time></Airs_Time>
  <ContentRating>TV-PG</ContentRating>
  <FirstAired>1996-04-02</FirstAired>
  <Genre>|Action|Adventure|Animation|Drama|Fantasy|</Genre>
  <IMDB_ID>tt0261469</IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Network>TV Tokyo</Network>
  <NetworkID></NetworkID>
  <Overview>Die 15-jährige Hitomi Kanzaki, die mit Tarotkarten in die Zukunft blickt, wird während eines 100-Meter-Laufs ohnmächtig und hat eine Vision von einer fremden, feudal geprägten, kriegerischen Welt. Nachdem sie ihrem Trainer, dem Schüler Amano aus einer höheren Klasse, ihre Liebe gestand und einen weiteren Trainingslauf absolviert, gelangt in einer Lichtsäule ein junger Krieger in ihre Welt, dem ein Erddrache folgt. Der Krieger, Prinz Van von Farnelia, muss als Thronanwärter den Drachen töten und den Energiestein, der dem Drachen als Energiequelle dient, nach Hause bringen. Nach dem Kampf mit dem Drachen erscheint die Lichtsäule erneut und Van und Hitomi werden in Vans Welt gezogen, den Planeten Gaia, von dem aus man die Erde und ihren Mond sehen kann. Hitomi gerät dort in die beginnenden Auseinandersetzungen zwischen dem Zaibacher Reich und den anderen Ländern auf Gaia.</Overview>
  <Rating>9.4</Rating>
  <RatingCount>14</RatingCount>
  <Runtime>30</Runtime>
  <SeriesID>5805</SeriesID>
  <SeriesName>The Vision of Escaflowne</SeriesName>
  <Status>Ended</Status>
  <added></added>
  <addedBy></addedBy>
  <banner>graphical/77248-g2.jpg</banner>
  <fanart>fanart/original/77248-1.jpg</fanart>
  <lastupdated>1422122400</lastupdated>
  <poster>posters/77248-7.jpg</poster>
  <tms_wanted_old>0</tms_wanted_old>
  <zap2it_id></zap2it_id>
</Series>
<Episode>
  <id>379778</id>
  <Combined_episodenumber>1</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>0</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director>Kazuki Akane</Director>
  <EpImgFlag>1</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Escaflowne The Movie</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>1</EpisodeNumber>
  <FirstAired>2006-06-24</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID>tt0270933</IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi Kanzaki is plagued by sleepiness and experiences very unusual and strange dreams. She is depressed and wants nothing more than to disappear. After leaving her only friend, she is suddenly transported, while inside the Dragon Armour, to a new and mysterious world, Gaea. Once there she is declared the &quot;Winged Goddess&quot;, but is confused and can't understand anything. After a while she discovers there is a battle for the Black Dragons dynasty between Prince Van and his brother Lord Folken. A battle in which she is called to play an important role.</Overview>
  <ProductionCode></ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>0</SeasonNumber>
  <Writer>Kazuki Sekine, Ryota Yamaguchi</Writer>
  <absolute_number></absolute_number>
  <airsafter_season>1</airsafter_season>
  <airsbefore_episode></airsbefore_episode>
  <airsbefore_season></airsbefore_season>
  <filename>episodes/77248/379778.jpg</filename>
  <lastupdated>1391437394</lastupdated>
  <seasonid>24705</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>2240081</id>
  <Combined_episodenumber>2</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>0</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag></EpImgFlag>
  <EpisodeName>Deleted Scenes</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>2</EpisodeNumber>
  <FirstAired></FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview></Overview>
  <ProductionCode></ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>0</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number></absolute_number>
  <airsafter_season></airsafter_season>
  <airsbefore_episode></airsbefore_episode>
  <airsbefore_season></airsbefore_season>
  <filename></filename>
  <lastupdated>1316126129</lastupdated>
  <seasonid>24705</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height></thumb_height>
  <thumb_width></thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235394</id>
  <Combined_episodenumber>1</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director>Kazuki Akane</Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der Lauf des Schicksals </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>1</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-04-02</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Die Schülerin Hitomi ist traurig. Von ihrer Freundin Yukari hat sie erfahren, dass Amano, für den sie ein wenig schwärmt, sehr bald ins Ausland gehen wird.
Am Abend vor seiner Abreise bittet sie Amano, einen Halsanhänger, den Hitomi von ihrer Großmutter geerbt hat, dreizehn Sekunden lang hin und her schwingen zu lassen. Innerhalb dieser Zeit versucht Hitomi einen neuen Rekord im 100-Meter-Lauf aufzustellen. Aber das Pendel hat zur Folge, dass plötzlich Prinz Van auftaucht, der Hitomi schon einmal im Traum begegnet ist. Van erklärt, dass er gekommen ist, um Hitomi, Amono und Yukari vor einem Drachen zu retten, der kurz darauf erscheint. Van nimmt den Kampf gegen das Monster auf, während sich die anderen in Sicherheit bringen. Nachdem es Van gelungen ist den Drachen zu töten, entnimmt er ihn ein Organ von der Größe eines Steins. Es handelt sich dabei um das Energiezentrum des Untiers. Kurze Zeit darauf fängt dieser Energist an zu glühen, und es entsteht ein gleißender Lichtstrahl, durch den Hitomi und Van in eine fremde Welt entschwinden. Diese Welt liegt zwischen der Erde und dem Mond und heißt Gaia.</Overview>
  <ProductionCode>E-01</ProductionCode>
  <Rating>7.0</Rating>
  <RatingCount>1</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer>Shoji Kawamori</Writer>
  <absolute_number>1</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235394.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386165</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>225</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235395</id>
  <Combined_episodenumber>2</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das Mädchen vom Mond der Illusionen </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>2</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-04-09</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi ist zusammen mit dem jungen Krieger Van in der geheimnisvollen Welt Gaia gelandet, wo die Erde“ Mond der Illusionen“ genannt wird und blau vom Himmel leuchtet. Eine Gruppe Wolfsmänner begleiten sie und Van nach Fanelia, Vans Heimatstadt. Die Bewohner Fanelias feiern stürmisch die Ankunft von Van. Hitomi trifft auf das freche Katzenmädchen Merle und lernt Vans Lehrmeister, den obersten Samuraikämpfer Vargas kennen. In Fanelia laufen die Vorbereitungen zur Krönung des Prinzen Van zum König auf Hochtouren. Während der Zeremonie wird Fanelia von unsichtbaren Riesen, den sogenannten Guymelefs, angegriffen und in Schutt und Asche gelegt. Van erweckt mit dem Energiestein des auf der Erde getöteten Drachens den größten und stärksten Guymelefs Fanelias, Escaflowne. Es gelingt ihm zwar, ein paar der unsichtbaren Angreifer auszuschalten, aber sein von ihm zutiefst verehrter Lehrmeister Vargas und dessen drei Smuraikämpfer Luva, Asona und Yurizen kommen bei der Schlacht ums Leben. Van und Hitomi werden von den geheimnisvollen weißen Licht wieder an einen anderen Ort gebracht.</Overview>
  <ProductionCode>E-02</ProductionCode>
  <Rating>7.0</Rating>
  <RatingCount>1</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>2</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235395.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386183</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235396</id>
  <Combined_episodenumber>3</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der edle Ritter </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>3</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-04-16</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi findet sich in einem dunklen Wald wieder und wird von einem schrecklichen, Maulwurf-ähnlichen Mann angegriffen. Ein blonder Jüngling, der Ähnlichkeit mit Amano hat, kann sie retten. Er heißt Allen und bringt Hitomi ins Königreich Asturia. Doch sein Fort wird von Dilandau und ihren Männern heimgesucht, die einen mächtigen Drachen sucht. Van findet Escaflowne, doch Allen verhindert seine Flucht. In der Zwischenzeit wartet Dilandau auf einen günstigen Zeitpunkt um das Fort von Asturia anzugreifen.</Overview>
  <ProductionCode>E-03</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>3</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235396.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386249</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235397</id>
  <Combined_episodenumber>4</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das Gesicht des Bösen </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>4</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-04-23</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi hat eine Vision und fällt mit hohem Fieber in Ohnmacht. Van gelingt es, Hitomi und Merle mit einer pflanzlichen Arznei wieder gesund zu machen. Kurz darauf bewahrheitet sich Hitomis Prophezeiung, und das Fort von Allen und seinen Kriegern wird von Dilandeaus riesigen unsichtbaren Guymelefs in Schutt und Asche gelegt. Allen, Van, Hitomi, Merle sowie die überlebenden Krieger Asturias versuchen, mit ihrem riesigen Flugschiff Krusador zu fliehen, aber die Zaibacher Guymelefs nehmen die Verfolgung auf. Van verwandelt indessen Escaflowne in einen Drachen und fliegt davon, um die Angreifer vom Krusador abzulenken.</Overview>
  <ProductionCode>E-04</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>4</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235397.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386266</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235398</id>
  <Combined_episodenumber>5</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Bruderfehde </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>5</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-04-30</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Van wird mit Escaflowne von Dilandau gefangengenommen. Hitomi gelingt es dank ihrer seherischen Fähigkeiten den Aufenthaltsort von Van ausfindig zu machen. Mit einem Überraschungsangriff befreien Allen und seine Männer Van aus der Gewalt der Zaibacher. Hitomi hat die Vision, dass Van von Dilandau getötet wird. In letzter Sekunde kann sie ihn warnen. Mit einem Schwertschlag verletzt Van Dilandau schwer im Gesicht. Ihr Hass gegen ihn wächst ins Unermessliche.</Overview>
  <ProductionCode>E-05</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>5</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235398.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386290</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235399</id>
  <Combined_episodenumber>6</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Stadt der Intrigen </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>6</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-05-07</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Allen, Van, Hitomi und Merle treffen in Pallas ein. Allen warnt König Aston vor den Zaibachern. Dilandau versucht, Van mit einer blitzähnlichen Kralle zu töten. Aber Hitomi hat Vans Tod in einer Vision vorhergesehen und rettet ihn. Dann wird Escaflowne von der königlichen Garde zum Hof des Königs gebracht. Dort soll Van seine Kunst, mit Escaflowne umzugehen, im Kampf beweisen. Der reiche Kaufmann Meiden hofft indessen darauf, mit Escaflowne das Geschäft seines Lebens zu machen.</Overview>
  <ProductionCode>E-06</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>6</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235399.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386308</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235400</id>
  <Combined_episodenumber>7</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der Aufbruch ins Ungewisse </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>7</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-05-14</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Van besiegt mit Escaflowne die drei Gaimilefs von König Aston mit Leichtigkeit. Bei einem Schwertübungskampf mit Allen unterliegt Van jedoch erneut.
Hitomi wird Zeuge, wie Allen und Milerna ihre Liebe zueinander gestehen und sich küssen. Schwer enttäuscht, dass Allen eine Freundin hat, vergräbt sie sich schluchzent in ihrem Zimmer. Dort wird sie kurz darauf von drei Gecko Männern entführt, die sie im Auftrag von Kaufmann Meiden verkaufen sollen. Van gelingt es jedoch mit Escaflowne Hitomi zu retten.</Overview>
  <ProductionCode>E-07</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>7</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235400.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386326</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235401</id>
  <Combined_episodenumber>8</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der Tag des Engels </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>8</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-05-21</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi, van und Merle ruhen sich nach ihrer Flucht mit Escaflowne aus Pallas in einem Wald aus. Hitomi und Van finden Gelelgenheit über ihre Familien zu sprechen. König Aston hat Ritter Allen ins Gefängnis werfen lassen, da er van und Escaflowne geholfen hat zu entkommen. Millerna erfährt, dass die Zaibacher Streitkräfte das Herzogtum Freid einnehmen wollen. Millerna befreit Allen, damit er Freid warnen kann. Unter Einsatzt seines Lebens zerstört Van die Energiesteinmine der Zaibacher. Hitomi fällt dabei in einen unendlich tiefen Abgrund. Van verwandelt sich in eine engelsähnliche Gestalt und rettet seine Freundin.</Overview>
  <ProductionCode>E-08</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>8</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235401.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386346</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235402</id>
  <Combined_episodenumber>9</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Schwingen der Erinnerungen </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>9</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-05-28</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Allen und seine Leute fliegen mit ihrem Luftschiff Crused in Richtung des Herzogtums Fraid, um den Großherzog des Königreiches Astoria vor der bevorstehenden Invasion der Zaibachs zu warnen. Mit einem Sprung in die Vergangenheit erzählt Van Hitomi alles über seine Eltern und seine wahre Herkunft. Merle überredet Van dazu ihr seine besondere Fähigkeit zu zeigen. Van breitet daraufhin seine Flügel aus und springt vom Dach des Palastes. Er will dem Himmel entgegenschweben, aber seine Flügel sind noch zu schwach um ihn zu tragen und er stürzt in die Tiefe. Seine Mutter rettet ihn gerade rechtzeitig vor dem tödlichen Sturz. Sie beschwört ihn seine Flügel niemandem mehr zu zeigen. Wieder zurück in der Gegenwart kann Van dank Hitomi´s Fähigkeiten zwar den Fernkampfangriffen der Zaibach ausweichen, doch im anschließenden Nahkampf siegt schließlich die zahlenmäßige Überlegenheit. Als es schon danach aussieht das Van erneut gefangen wird, greift Allen in den Kampf ein. Gemeinsam schaffen sie es einen Guymelef der Zaibach außer Gefecht zu setzen, doch Allen wird bei dem Versuch Hitomi zu beschützen schwer verwundet.</Overview>
  <ProductionCode>E-09</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>9</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235402.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386365</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235403</id>
  <Combined_episodenumber>10</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der Prinz mit den blauen Augen</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>10</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-06-04</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Dank Prinzessin Millernas Notoperation überlebt Ritter Allen seine lebensgefährliche Verletzung. In Freid treffen Allen, Millerna, Van, Hitomi und Merle auf den jungen Prinzen Chid, den Neffen Millernas. Chid ist stolz und glücklich endlich Ritter Allen persönlich kennenzulernen, den er aufgrund der Erzählungen seiner verstorbenen Mutter Marlene aufs höchste bewundert. Der mächtige Mönch Placto macht sich auf den Weg in den Palast von Freid, um den gefangenen Zaibacher Soldaten Miguel zu verhören. Doch bevor Placto sein Ziel erreicht, wird er im Auftrag von Folken von dem chamäleonartigen Wesen Zongi getötet. In Gestalt von Placto schleicht sich Zongi in den Palast ein. Er läßt Miguel aussagen, dass Allen und seine Freunde Verräter sind, die die Macht in Asturia übernehmen wollen. Miguel bricht aus seinem Gefängnis aus und versucht, mit seinem Gaimilef zu fliehen. Dabei wird er jedoch von Van und Escaflowne aufgehalten. Miguel flüchtet sich in ein Versteck, wo er von Zongi getötet wird, der um seine Tarnung fürchtet.
Währenddessen wird Van gefangengenommen und wie seine Freunde ins Gefängnis geworfen. Prinz Chid indessen wünscht sich sehnlichst, Gewissheit darüber zu erlangen, was Wahrheit und was Lüge ist.</Overview>
  <ProductionCode>E-10</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>10</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235403.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386381</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235404</id>
  <Combined_episodenumber>11</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die tödliche Vision </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>11</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-06-11</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Der Hexer Zongi hat sich in Gestalt des Mönches Placto in den Palast des Herzogs von Freid eingeschlichen. Als er Hitomi über ihre außergewöhnlichen Fähigkeiten ausfragen will, erscheint ihr in einer Vision seine wahre Gestalt, erkennt ihn als Mörder von Placto und sieht ihn sterben. Daraufhin hat Hitomi einen Herzstillstand, aber Van gelingt es, sie zu retten.</Overview>
  <ProductionCode>E-11</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>11</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235404.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386402</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235405</id>
  <Combined_episodenumber>12</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das verborgene Geheimnis </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>12</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-06-18</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Der Herzog von Freid kehrt in sein Schloß zurück. Nach anfänglicher Skepsis bittet er Allen und seine Freunde, ihm bei der Verteidigung von Freid zur Seite zu stehen. Van bittet Hitomi, ihnen im Kampf gegen die unsichtbaren Gaimilefs mit ihren außergewöhnlichen Fähigkeiten zu helfen. Hitomi lehnt Vans Bitte jedoch ab, da sie es kaum noch aushält, immer wieder von ihren schrecklichen Visionen gequält zu werden. Prinz Chid erklärt Hitomi wenig später, daß er glaubt, im späteren Leben den Aufgaben eines Herzogs nicht gewachsen zu sein. Hitomi bietet an, ihm die Tarot-Karten zu legen und zu deuten. Währenddessen findet Millerna in den Räumen ihrer verstorbenen Schwester Marlene deren Tagebuch. Sie erfährt daraus, daß ihre Schwester und Allen ein Verhältnis miteinander hatten und daß Allen Chids leiblicher Vater ist. Am nächsten Tag treffen die vier Zaibacher Armeen ein und bereiten sich darauf vor, Freid anzugreifen.</Overview>
  <ProductionCode>E-12</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>12</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235405.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386416</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235406</id>
  <Combined_episodenumber>13</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der Tempel der Fortuna </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>13</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-06-25</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Die Armee von Freid opfert sich im Kampf gegen die Zaibacher. Der Herzog von Freid, Van uns seine Freunde können fliehen. Im Tempel der Fortuna eröffnet ihnen der Herzog, dass Freid im Besitz der geheimnisvollen Macht des Volkes von Atlantis ist. Die Macht muss vor dem Zugriff der Zaibacher geschützt werden. Der Tempel wird von den Zaibachern angegriffen. Der Herzog wird getötet. Prinz Cid übergibt den Zaibacher das Schwert, mit dem sich das Siegel der verborgenen Macht von Atlantis öffnen läßt.</Overview>
  <ProductionCode>E-13</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>13</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235406.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386435</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235407</id>
  <Combined_episodenumber>14</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Menschmaschine </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>14</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-07-02</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Escaflowne gibt den schwerverletzten Van frei. Hitomi stellt fest, dass Vans Verletzungen den Beschädigungen von Escaflowne entsprechen. Van kann nur gerettet werden, wenn Escaflowne repariert wird. Zufällig treffen sie auf die Handelsflotte von Dryden. Dryden ruft die Ispanos herbei, die Escaflowne wieder instand setzen. Kaum ist Van genesen, werden sie von Dilandau und ihrem Drachenschwadron angegriffen. Van nimmt den Kampf auf, kann die Feinde ausschalten, wird aber erneut verletzt.</Overview>
  <ProductionCode>E-14</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>14</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235407.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386455</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235408</id>
  <Combined_episodenumber>15</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das verlorene Paradies </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>15</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-07-09</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi holt Van nach dem Kampf gegen die Zaibacher Gaimilefs aus dem Reich der Toten zurück. In der nächsten Nacht greifen die beiden Leopardenfrauen Eria und Naria mit ihren Gaimilefs im Auftrag der Zaibacher den Krusador an. Van kann sie nicht aufhalten, doch Merle stellt sich ihnen in den Weg. Eria und Naria ziehen sich vorübergehend zurück. Aufgrund der Aufzeichnungen von Allens Vater glaubt Dryden, daß der Schlüssel aller Geheimnisse um Atlantis im Mystischen Tal verborgen liegt. Sofort macht sich der Krusador auf den Weg dorthin.</Overview>
  <ProductionCode>E-15</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>15</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235408.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386487</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235409</id>
  <Combined_episodenumber>16</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das Tal der Wunder </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>16</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-07-16</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Naria und Eria erstatten Folken Bericht über ihren ersten Versuch, Van gefangen zu nehmen. Dryden kann anhand des Tagebuch von Allens Vater den Kurs zum Tal der Wunder, der Heimat von Vans Vorfahren, dem Volk des Drachengottes, zu bestimmen. Als sie das Tal erreichen, werden sie bereits von den Zaibachern erwartet. Die Katzenmädchen Naria und Eria versuchen erneut im Auftrag von General Folken, Van in ihre Gewalt zu bringen. Der Krusador samt Besatzung wird jedoch von dem grellen weißen Licht erfasst und verschwindet durch ein Tor im Himmel.</Overview>
  <ProductionCode>E-16</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>16</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235409.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386499</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235410</id>
  <Combined_episodenumber>17</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das Ende der Welt </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>17</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-07-23</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Die Besatzung des Krusador schafft es tatsächlich, das Tal der Wunder zu erreichen. Van wird in die Ruinen von Fanelia gebeamt, wo er auf seinen alten Schwertkampfmeister Vargas trifft. Vargas fordert Van auf zu kämpfen, um Gaia vor dem Untergang zu retten.</Overview>
  <ProductionCode>E-17</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>17</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235410.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386515</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235411</id>
  <Combined_episodenumber>18</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Macht des Schicksals </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>18</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-07-30</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Vans Mutter gibt ihrem Sohn einen neuen Energiestein, bevor sie wieder verschwindet. Plötzlich werden Allen, Hitomi und Van von der weißen Lichtsäule in die Hauptstadt der Zaibacher gebracht. Dort treffen sie auf Kaiser Dornkirk. Der Zaibacher Herrscher erzählt ihnen, dass er vom Mond der Illusionen, also der Erde, stammt und mit Hilfe seines Schicksalsmanipulators eine glückliche, neue Welt zu schaffen gedenkt. Kurz darauf finden sich die drei Freunde in Käfige gesperrt wieder.</Overview>
  <ProductionCode>E-18</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>18</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235411.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386531</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235412</id>
  <Combined_episodenumber>19</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Kraft der Liebe</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>19</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-08-06</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Kaiser Dornkirk zeigt sich zunehmend nervös über die unglaublichen Kräfte von Escaflowne, die durch Hitomi noch stärker zur Entfaltung gebracht werden. Folken entwickelt einen Plan, um Hitomi von Van und Escaflowne zu trennen. Währenddessen sind Hitomi, Van, Merle, Millerna, Dryden und die Mannschaft des Krusador nach Pallas, der Hauptstadt von Asturia, zurückgekehrt. Millerna und Dryden entschließen sich zu heiraten und treffen die ersten Vorbereitungen. Van macht Hitomi deutlich, dass er sie wegen ihrer außergewöhnlichen Kräfte im Kampf gegen die Zaibacher für immer bei sich haben möchte. Verärgert über Vans Ansichten, sucht Hitomi das Weite. Im Zusammenspiel mit dem Leopardenmädchen Erya und dem Schicksalsgenerator gelingt es Folken, zwischen Ritter Allen und Hitomi Gefühle der Liebe zu entfachen. Van wird Zeuge eines innigen Kusses zwischen den beiden und ist zutiefst geschockt.</Overview>
  <ProductionCode>E-19</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>19</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235412.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386548</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235413</id>
  <Combined_episodenumber>20</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Das gefährliche Spiel </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>20</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-08-13</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Kurz vor ihrer Hochzeit mit Dryden bittet Millerna Hitomi, ihr die Zukunft vorherzusagen. Hitomi liest in den Karten, dass Millerna nur mit einem einzigen Mann glücklich werden kann - nämlich mit Allen. Da sie aber Allen nicht an Millerna verlieren will, sagt sie ihr eine glückliche Zukunft mit Dryden voraus. Um sicherzugehen, dass ihre Vorhersage eintrifft, vertauscht Hitomi die entsprechenden Karten und versucht, für die Zukunft von Millerna und Dryden Glück herbeizuwünschen. Währenddessen tauscht Folken das Blut von Erya und Naria mit Glücksblut aus, um sie schlagkräftiger zu machen. Auf Befehl von Kaiser Dornkirk werden die Leopardenmädchen losgeschickt, um Hitomi gefangen zu nehmen. Als die Heiratszeremonie beginnt, greifen die beiden mit ihren Gaimilefs an. Gestärkt durch ihr Glücksblut gelingt es ihnen, Van und Escaflowne außer Gefecht zu setzen. Dryden wird bei dem Angriff schwer verletzt. Hitomi glaubt, dass sie schuld an den schrecklichen Ereignissen ist, weil sie versucht hat, die Zukunft zu ändern. Freiwillig liefert sie sich den Angreifern aus.</Overview>
  <ProductionCode>E-20</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>20</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235413.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386575</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235414</id>
  <Combined_episodenumber>21</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Kriegerinnen des Glücks </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>21</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-08-20</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi wird von Naria und Erya nach Pallas gebracht. Van entschließt sich, seinen Bruder Folken zu töten, um dem ganzen Spuk ein Ende zu bereiten. Erya und Naria versuchen, an Bord der fliegenden Festung zurückzugelangen, müssen Hitomi jedoch zurücklassen, da sie eine zu große Last für sie ist. Van und Escaflowne haben der Festung aber bereits den Todesstoß versetzt. Kurz darauf sterben Naria und Erya in den Armen von General Folken. Darauf kündigt Folken Kaiser Dornkirk die Gefolgschaft. Während die Festung ins Meer stürzt, rettet er sich mit dem letzten verbliebenen Gaimilef.</Overview>
  <ProductionCode>E-21</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>21</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235414.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386587</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235415</id>
  <Combined_episodenumber>22</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Der Engel mit den schwarzen Flügeln</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>22</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-08-27</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Dank des Einsatzes von Allen kann die Auslieferung von Hitomi an die Zaibacher verhindert werden. Van wird von seinem Bruder Folken aufgefordert, sich mit ihm in Fanelia zu treffen. Als er und Hitomi am vereinbarten Treffpunkt von irdischen Drachen angegriffen werden, glaubt Van, in eine Falle getappt zu sein. Hasserfüllt entschließt er sich, seinen Bruder zu töten. Folken zeigt Van jedoch, wie er den Drachen bändigen kann. Van überwindet sich, seinem Bruder ein weiteres Mal zu vertrauen.</Overview>
  <ProductionCode>E-22</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>22</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235415.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386603</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235416</id>
  <Combined_episodenumber>23</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Ruhe vor dem Sturm </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>23</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-09-03</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>General Folken warnt die Asturianer vor einem Angriff der Zaibacher. Kurz vor der Schlacht gesteht Allen Hitomi seine Liebe und macht ihr einen Heiratsantrag. Wieder genesen, läuft Dilandau zu alter kriegerischer Höchstform auf und bringt die Asturianer mit einem Überraschungsangriff arg in Bedrängnis. Um weitere Verluste zu vermeiden, müssen sich Van und Allen nach Pallas zurückziehen. Hitomi erleidet einen weiteren Nervenzusammenbruch. Als sie den Wunsch ausspricht, endlich nach Hause zurückzukehren, wird sie von einem weißen Lichtstrahl erfasst und zurück auf die Erde gebracht.</Overview>
  <ProductionCode>E-23</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>23</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235416.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386620</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235417</id>
  <Combined_episodenumber>24</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die schicksalhafte Entscheidung</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>24</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-09-10</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Hitomi findet sich an jenem schicksalhaften Tag auf der Erde wieder, als sie zusammen mit Van nach Gaia gebracht wurde. Tatsächlich passiert auch haargenau das gleiche wie damals. Währenddessen findet Allen auf Gaia nach über zehn Jahren seine tot geglaubte Schwester Serena wieder. Sie scheint vollkommen das Gedächtnis verloren zu haben. Am Grab ihrer Mutter verwandelt sich Serena jedoch in Dilandau und verschwindet. Van kommt nicht darüber hinweg, dass die geliebte Hitomi wieder zu Hause auf der Erde ist. Zusammen mit Escaflowne macht er sich auf den Weg dorthin und holt Hitomi zurück nach Gaia.</Overview>
  <ProductionCode>E-24</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>24</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235417.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386637</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235418</id>
  <Combined_episodenumber>25</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Die Sphäre des vollkommenen Glücks </EpisodeName>
  <EpisodeNumber>25</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-09-17</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Auf Gaia beginnt die alles entscheidende Schlacht gegen die Zaibacher. Verbündete Streitkräfte von Asturia werfen über dem Schlachtfeld ohne Rücksicht auf eigene Verluste eine Bombe mit verheerender Wirkung ab und löschen fast die gesamte Zaibacher Armee aus. Währenddessen gelingt es Hitomi und Folken, in die Zentrale des Zaibacher Kaisers Dornkirk einzudringen. Dornkirk erwartet sie bereits, da er das Schicksal so gelenkt hat, dass sie ihn zusammen aufsuchen. Er eröffnet ihnen, dass sie die letzten beiden Elemente sind, die er braucht, um seinen Wunsch, eine Zukunft nach eigenen Vorstellungen zu erschaffen, zu erfüllen. Folken versucht, Dornkirk mit seinem Schwert zu töten. Dabei bricht das Ende der Klinge ab und trifft ihn tödlich in die Brust. Hitomi erleidet daraufhin einen weiteren Nervenzusammenbruch, weil sie ihr Schicksal, von einem Unglück in das nächste zu stürzen, nicht mehr ertragen kann. Auch Van ist völlig verzweifelt, als er den Tod seines Bruders spürt.</Overview>
  <ProductionCode>E-25</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>25</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235418.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386655</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
<Episode>
  <id>235419</id>
  <Combined_episodenumber>26</Combined_episodenumber>
  <Combined_season>1</Combined_season>
  <DVD_chapter></DVD_chapter>
  <DVD_discid></DVD_discid>
  <DVD_episodenumber></DVD_episodenumber>
  <DVD_season></DVD_season>
  <Director></Director>
  <EpImgFlag>3</EpImgFlag>
  <EpisodeName>Ewige Liebe</EpisodeName>
  <EpisodeNumber>26</EpisodeNumber>
  <FirstAired>1996-09-24</FirstAired>
  <GuestStars></GuestStars>
  <IMDB_ID></IMDB_ID>
  <Language>de</Language>
  <Overview>Das Aktivieren von Dornkirks Schicksalsmaschine hat verheerende Folgen. Nachdem die Zaibacher geschlagen sind, können die Verbündeten Asturias ihren Wunsch, als Sieger aus dem Krieg hervorzugehen, nicht stoppen und fangen an, sich untereinander zu bekämpfen. Auch Dilandau greift in den Kampf ein, um endlich ihre Rechnung mit Van zu begleichen. Doch Van hat seine Kampfkunst erheblich verbessert und kann ihre Attacken abwehren. Als Dilandaus letzter Krieger Jajuka stirbt, verwandelt sie sich zurück in Serena, die Schwester von Allen. Van glaubt immer noch, Dilandau vor sich zu sehen und versucht, ihr den Todesstoß zu versetzen. Um seine Schwester zu schützen, sieht Allen keine andere Möglichkeit, als Van zum Kampf herauszufordern. Hitomi gelingt es von Dornkirks Palast aus, Van telepathisch dazu zu bewegen, das Kämpfen sein zu lassen. Zusammen mit Escaflowne rettet Van Hitomi, die endlich ihre Liebe zu ihm entdeckt hat. Dennoch entscheidet sich Hitomi am Ende, Van und Gaia zu verlassen und auf die Erde zurückzukehren.</Overview>
  <ProductionCode>E-26</ProductionCode>
  <Rating></Rating>
  <RatingCount>0</RatingCount>
  <SeasonNumber>1</SeasonNumber>
  <Writer></Writer>
  <absolute_number>26</absolute_number>
  <filename>episodes/77248/235419.jpg</filename>
  <lastupdated>1378386671</lastupdated>
  <seasonid>12452</seasonid>
  <seriesid>77248</seriesid>
  <thumb_added></thumb_added>
  <thumb_height>300</thumb_height>
  <thumb_width>400</thumb_width>
</Episode>
</Data>